% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[%
	classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TP~,numdoc=02,mois=Février,titre={TP02.BOUCLES}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%fancy
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\begin{python}
from math import gcd

def travail_nombre(n) :
	nb_div = 0
	somme_div = 0
	print(f"La liste des diviseurs de {n} est :")
	for i in range(1, n+1) :
		if n % i == 0 :
			print(i)
			nb_div += 1
			somme_div += i
	print("---")
	print(f"{n} admet {nb_div} diviseurs.")
	print(f"La somme des diviseurs de {n} est {somme_div}.")
	print("---")
	if nb_div == 2 :
		print(f"{n} est premier.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas premier.")
	if somme_div == 2*n :
		print(f"{n} est parfait.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas parfait.")
	if gcd(somme_div, n) == 1 :
		print(f"{n} est un nombre de Duffy.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas un nombre de Duffy.")

\end{python}

\pagestyle{fancy}

\part{TP02 - Nombres particuliers}

\begin{ccadre}[Compteur=false]
On rappelle et donne les définitions suivantes, où $n$ est un entier :
%
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item $n$ est premier s'il admet exactement 2 diviseurs ;
	\item $n$ est parfait si la somme de (tous) ses diviseurs vaut exactement $2\times n$ ;
	\item $n$ est un nombre de Duffy si $n$ et la somme de (tous) ses diviseurs sont premiers entre eux.
\end{itemize}

Créer, en \calg{\logopythonvect[notm]}, une procédure \cpy{travail\_nombre} qui doit :
%
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item prendre un entier \cpy{n} en paramètre ;
	\item afficher la liste des diviseurs de \cpy{n} ;
	\item compter et afficher le nombre de diviseurs de \cpy{n} ;
	\item calculer et afficher la somme des diviseurs de \cpy{n} ;
	\item afficher un message (affirmatif ou négatif) sur l'aspect \textit{premier} et/ou  \textit{parfait} et/ou \textit{Duffy}.
\end{itemize}

Il ne faudra pas oublier d'importer la fonction \cpy{gcd}, présente dans le module \cpy{math}.
\end{ccadre}

\begin{cpython}[Compteur=false]
Voilà des exemples d'exécution de cette fonction, pour aider un petit peu à sa \textit{conception}.

\begin{ConsolePiton}<Largeur=16cm,Alignement=center>{}
travail_nombre(6)
\end{ConsolePiton}

\medskip

\begin{ConsolePiton}<Largeur=16cm,Alignement=center>{}
travail_nombre(265)
\end{ConsolePiton}
\end{cpython}

\begin{cmanip}[Compteur=false,SousTitre={-- Capytale --}]
\hfill\href{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/7628-3004263}{\CartoucheCapytale{7628-3004263}}\hfill~
\end{cmanip}

\vfill

\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{pythoncoding}\hfill~

\end{document}

%utile
\begin{ConsolePiton}<Largeur=16cm,Alignement=center>{}
#il n’y a qu’une seule fonction pour vous, ici il y en a plusieurs (les input)... !
exe_jeu_a()

exe_jeu_b()

exe_jeu_c()
\end{ConsolePiton}